\cleardoublepage                              
\chapter{Ayudas útiles para editar}\label{Ayudas}

% Poniendo un asterisco luego del tipo de estructura y antes del nombre, no se numera esa parte

Este capítulo se quita de la impresión final agregando un carácter \% en la línea 58 del archivo Tesis.tex

Vea el código fuente de esta página (Instrucciones.tex) para interpretar los comandos correspondientes.

\section{Algunas instrucciones útiles}\label{Instrucciones}

Para separar los párrafos se deja una linea en blanco entre ellos y para que se indente la primera línea del párrafo siguiente.

%Las palabras en \textbf{negrita} se escriben así: textbf\{negrita\} y las \textit{cursivas} así: textit\{cursivas\}
\subsection{Formato de texto:}

\textbf{Texto en Negrita}, \textit{Texto en Cursiva (o itálica)}, \underline{Texto Subrayado}, \\ \textbf{\textit{\underline{Texto en Negrita, Cursiva y Subrayado}}}.

\subsection{Citas}
Para citar un autor se escribe \cite{Castells2001} y esta clave tiene que estar en el archivo Bibliografía. También se puede citar agregando paréntesis con \parencite{Castells2009}.

Para citar una página de una bibliografía, se agrega el número de página en el comando de citar.
Estas instrucciones pueden leerse con más detalle en \cite[p.~63]{Brys2019}.

Para poner una nota al pie y no una cita bibliográfica \cite{Castells2001} se escribe de esta manera: \footnote{Esto es una nota al pie de una referencia en esta página}

\subsubsection{Hipervinculos}
Para poner una URL, se escribe le nombre de la pagina y la URL de esta manera \url{http://www.unam.edu.ar}.

Para poner un texto que apunte a una URL, se escribe le nombre de la pagina y la URL de esta manera \hyperlink{http://www.hycs.unam.edu.ar}{Sitio de la FHyCS-UNaM}.

Una imagen se agrega así: Primero se levanta la imagen en la carpeta "imagenes".

Si hay que referenciarla, como por ejemplo se ve en la figura \ref{img:NombreDeLaImagen}

\subsection{Referencias}\label{Referencias}
También se puede referenciar un capítulo o la página donde aparece un elemento que tenga una etiqueta label, por ejemeplo:

Este tema se tratará con más profundidad en el \cref{Ayudas}: \nameref{Ayudas}, en el subtítulo \cref{Referencias}: \nameref{Referencias} en la página \pageref{Referencias}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.50] {imagenes/logo-unam.png}
\caption{Descripción de la imagen que se muestra}
\label{img:NombreDeLaImagen}
\end{figure}

Una lista con viñetas va así:
\begin{itemize}
    \item Primer elemento
    \item Segundo elemento
\end{itemize}

Una lista numerada va así:
\begin{enumerate}
    \item Primer elemento
    \item Segundo elemento
\end{enumerate}

Las comillas: Esta abre: ( “ ). Esta cierra ( ” ) 

Subíndice: \[x_{1}+x_{2}=0\]

Superíndice: \[x^{2}+y^{2}=r^{2}\]



Aquí hay un modelo de citas bibliográficas

Cita con paréntesis: \parencite{Foucault1988}. 
Misma cita pero sin paréntesis: \cite{Foucault1988}\\

El libro que dio origen a este proyecto: \parencite{Brys2019} 

\parencite{Bajtin2005}, \parencite{Bourdieu2005},  
\parencite{Castells2001},   
\parencite{Castells2006},   
\parencite{Castells2009},  
\parencite{Dreyfus2001},   
\parencite{Veron1993},   
\parencite{Veron2001},  
\parencite{Wolton2007}  \\ 

Referencia a las imágenes:

Como se muestra en la imagen \ref{img:logo-unam} que representa a la UNaM, la imagen \ref{img:logo-fce} que representa a la FCE, y la imagen \ref{img:logo-fhycs} que representa a la FHyCS.

Definiciones del Glosario: 

\gls{LaTeX},  
\gls{metadatos} ,
\gls{compilador},
\gls{nube},
\gls{conectividad},
\gls{plataforma},
\gls{web2.0},
\gls{multiplataforma},
\gls{online},
\gls{twitter},
\gls{URL},
\gls{HTTP},
\gls{WWW},
\gls{P2P}

\begin{figure}[hbt!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.20]{imagenes/latex-logo.png}
	\caption{Isologo de LaTeX}
	\label{img:latex-logo}
\end{figure}



Los isologos de la Universidad Nacional de Misiones, de la Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales y de la Facultad de Ciencias Económicas están publicados bajo una licencia Creative Commons \cc \ccby \ccsa versión 2.5 de Argentina. Puede utilizarlos siempre que en su publicación mencione esta licencia y otorgue los créditos al autor.

\begin{figure}[hbt!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.30]{imagenes/logo-unam.png}
	\caption{Isologo de la Universidad Nacional de Misiones}
	\label{img:logo-unam}
\end{figure}


\begin{figure}[hbt!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.20]{imagenes/logo-fce.jpg}
	\caption{Isologo de la Facultad de Ciencias Económicas}
	\label{img:logo-fce}
\end{figure}


\begin{figure}[hbt!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.30]{imagenes/logo-fhycs.png}
	\caption{Logotipo de la Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales}
	\label{img:logo-fhycs}
\end{figure}



\noindent Autor: Sonia Lutjohann
\noindent Diseñado con Blender 3D
